究竟藍絲怎看這次運動？

轉載朋友 post，知己知彼

究竟藍絲怎看這次運動？

我是一個藍絲，非常藍，天真藍。簡單來說，畢業後就有中聯辦的人找我參選區議會，還會劃一個必勝的區給我。因為全香港建制派總票數有120萬票左右，只要聽話，就會分配到好的區，做兩年社區幹事，受薪的，還有三十萬左右的選舉經費。如果夠膽色的，扮作中間派、泛民、黃絲，目標只需要在民主黨、公民黨、工黨的地盤，拿一百到二百票就可，經費可以上到五十萬左右。

年輕人、中產和有錢人覺得區議會無用，人工低，又無實權。其實正好不少人都不關心區議會，反而不知道實際隱藏的影響力。

如果看看區議會議席，七成以上都是我們建制控制著，十八區議會正副主席都是自己人。比較開明的幾個，還會漏點資金給予非建制去辦些地區事務和項目。其他保守的，都會盡數把小型工程、地區文娛和特別款項分給自己人。非政府組織，社團，同鄉會，全部養著大批職員，屬下會員受惠，自然回頭就選番當區建制派議員。

第二、港九新界區議員互選，成為行政長官選委會選委，總共有117票，即是代表當日777票，當中1/7都是區議員投出來的。作為藍絲一員，很感謝當年泛民和佔中三子誓死否決831，不然今天人人有票就大問題。2014年中央推出方案，確實以為在選委會提高門檻，自然沒問題和安全。但及後內部其實再三分析，才發現算漏了一些可能性，反而會有機會自我引發一場憲政危機。而美國國務院和智庫也發現，831方案在中長期操作性頗大。所以當年中聯辦最擔心的是，泛民經美國游說後，有幾個人私下會暗暗按支持，結果才會出現所謂等埋發叔的鬧劇。

第三、本來中央經歷過佔中以後，全面調整了治港路線，2016年12月硬把梁振英拉下來，改推林鄭月娥上場。另外，也大大加緊培育偽本土、假泛民的年輕代表。大家如果不相信，不妨翻看區議會選舉結果，看看一些選區就知道。這十幾個人，成功在令幾位泛民以幾十票落敗。可不要看少這個計劃的威力，最成功的就是把馮檢基拉了下來。及後他被逼空降新界西，在與李卓人互碰下，間接做就了何君堯當選。而所謂本土港獨的勢力，用完以後，你們還有沒有聽到有人說要搞港獨？中央、港澳辦、中聯辦和文匯大公最近還有沒有提港獨？過去幾年，借港獨之名，已經 DQ 了眾志羅冠聰、社民連梁國雄，劉小麗、姚松炎以及兩位青年新政的梁頌恆和游蕙禎，建制其實已經全面控制立法會和區議會。

真正成功的藍絲有別於黃絲，也不同於連登仔，不是講求理念，綱領，訴求，也不會浪漫化自身的行為，更不會互相攻擊，一言堂。不好看到表面一些團隊辦些愛國愛港活動，一些學者、政協、人大說的話，這些人，都是抱著打工和渴求中聯辦給錢而已。成功的藍絲看中的是權位，影響力，中央官員真正會聽進他們的意見。所以他們不會在鎂光燈下出現，也懶得跟大家在社交媒體罵戰。

在微信群組，在寫給中央的內參報告，在往返北京的旅程中，他們目的始終只有一個，就是影響非建制派在選舉的選票。他們感激勇武派，難得想到包圍中聯辦，想到用民族陣線來把炸彈製作扯到民陣身上，每逢周末在各區搞些衝擊和抗議。

一般人確實是很少看大公文匯，但字裡行間，其實看到是一場新瓶舊酒的把戲。當黃絲把鄺俊宇當成神的時候，慢慢大家會發現他進退兩難， 而且隨著行動升級，他也沒有什麼事可做。
反之，選舉靠近時，在溫和選民中間多說「民主黨鄺俊宇曾與全副裝備者相談甚歡。」多發一些他與勇武派的合照，49萬票自然不再。林卓廷奔走各區，在金鐘給人打，在元朗給人打，大家有沒有發現，在連登討論中，關於林卓廷的影片卻是他擋在前線被示威者罵的影片呢？

而最新被攻擊的劉細良，真是最無謂。本來憑著他在特區政府的經驗，以及對中央有一點認識，就看穿其實今次沿用佔中的辦法，一直拖延到運動自然消散和結束。只有保住區議會和立法會，其實社會怎麼也亂不到什麼程度。

其實看到最近有所謂大人捐錢給山區小朋友的運動，對照今晚新聞報導的暴動檢控，作為藍絲，我倒真想勸勸大家，無謂犧牲和鼓動年輕人作出不必要的動作了。因為真正讓中央震驚和回心轉意的，只有選舉。

美國英國叫示威人士採用和平理性的做法，商會也呼籲冷靜，而本地各界都呼籲成立獨立調查委員會等，加上早前國際登報，年輕人寧願聽聽一眾傷春悲秋的意見領袖所言，為香港奮鬥和犯上坐牢的風險。

跟年輕人對話，學懂一些新詞，但年輕人似乎少了一點開放的心，一聽到老人家不中聽的話，就割蓆，叫大家不要衝擊，就是不保護群眾。

作為藍絲，真的無話可說。網絡上愛說好人一生平安，可惜運動如此發展下去，倒是壞人永遠平安。

天佑香港，只能夠默默地捐些錢給小朋友們，繼續在現實中的陝縫生存。

如果有人叫你衝，倒是反建議，大家有能力的，存點錢，努力工作，移民吧。

以及對中央有一點認識，就看穿其實今次沿用佔中的辦法，一直拖延到運動自然消散和結束。只有保住區議會和立法會，其實社會怎麼也亂不到什麼程度。

全文重點